中學校長會主席：教育局要求學校明早上報戴口罩學生人數 聖公會鄧肇堅中學校長：不會報

明天（8 日）為禁蒙面法生效後首個上課日，教育局上周五已發信提醒校方，除宗教或健康原因，學生在校內外均不應佩戴口罩。今早，中學校長會主席鄧振強出席電台節目時證實，教育局要求全港中學明早11點前以 WhatsApp 形式上報校內戴口罩學生人數、學生因罷課/異常告假數目等，但他不認為教育局是向學校施壓，而是希望掌握學生情緒概況。

灣仔區校長聯會主席、聖公會鄧肇堅中學校長戴德正則在另一電台節目上表示，不會上報戴口罩學生數字，強調既然「禁蒙面法」不適用於校內，根本不需要進行相關點算。

需向教育局上報戴口罩學生人數 鄧振強：非向校方施壓

中學校長會主席鄧振強今早出席電台節目時證實，教育局要求全港中學明早11點前上報學生戴口罩數字、學生因罷課/異常告假數目、校內外人鏈參與人數，以及校內有否叫口號、靜坐、唱歌等，若未有匯報相關資訊，教育局會致電學校查詢。鄧振強稱自己以平常心看待事件，並不認為教育局是在向學校施壓，強調校方只需提供大約數字，毋需提交學生姓名，當局亦不會作進一步核實。

鄧振強認為，教育局相關做法只是希望了解全港學生情緒概況，繼而提供合適支援或情緒輔導。

此外，鄧振強提及全港學校在上週五下午3時才收到當局就實施禁蒙面法的資料，卻要在短時間內通知學生，情況不理想，學校本身掌握的條例資訊有限，難以解答學生對禁蒙面法的疑慮。

有中學校長表明不會上報相關數字

聖公會鄧肇堅中學校長戴德正接受另一電台節目訪問時則表示，明天不會向教育局上報戴口罩學生數目，亦不擔心會有後續問題。他認為，既然教育局日前表明禁蒙面法不適用於校內，加上多次強調不應將政治帶入校園，學校根本毋需點算戴口罩人數。

戴德正表示，若要逐班去詢問戴口罩人數，多少有刻意辨識特定同學的意味，並指學校不會詢問學生是因為生病或表達政治訴求才戴口罩。

屌佢老味 一邊話校園唔應該有政治 跟住自己將政治帶入校園